# python-integrator

## Требуемое ПО
+ DOCKER
+ Docker Composer
+ Любая IDE
+ Любой клиент для подключения к базе данных(опционально)

## Руководство по развёртыванию

1. Скопировать репозиторий проекта
2. По мере необходимости, можно настроить подключение к базе данных расположенной внутри контейнера(Значение по умолчанию указаны внутри docker-compose.yml).
3. В файле .env.dev задать путь к расположению файла с тестовыми данными: 
- FILE_ROOT='filepath'
4. Необходимо поднять докер контейнеры, для этого необходимо перейти в директорию проекта и выполнить комманду:
- docker-compose up -d --build(сборка контейнеров может занять некоторое время)
5. Необходимо выполнить миграции для базы данных, для этого необходимо выполнить комманду:
- docker-compose exec web python manage.py migrate
6. Проверить подключение к локальному серверу. Локальный сервер расположен по адрессу: http://localhost:80/
7. (Опционально) Если локальный сервер не поднялся, или упал, то необходимо выполнить комманду:
- docker-compose exec web python manage.py runserver 

## API-doc

- GET api/v1/organizations/ - вывести список всех поликлиник
- GET api/v1/doctors/ - вывести список всех врачей
- GET api/v1/tickets?{params}/ - вывести список талонов
    >Список параметров:
     - id_hospital - идентификатор больницы
     - id_doctor - идентификатор доктора
     - start_date - дата начала интервала(Опционально)
     - end_date - дата окончания интервала(Опционально)

## Примечание 

- Для кэширования данных, необходимо выполнить комманду:
  >docker-compose exec web python manage.py cachedata
- Данные, в файле с тестовыми данными, должны начинаться с первой ячейки(A1)

## Схема базы данных
Ссылка на схему: https://drive.google.com/file/d/1pW-dfz5M7JrsEVwluw4QUw_zaPh0li-j/view?usp=sharing